\section{Testergebnis basierte Heuristiken}
Diese Heuristiken werden auf der Basis des TestResult-Objektes, welches bei der semantischen Evaluation (2. Stufe, siehe \ref{sem_eval}) bei der Durchführung der Tests (Schritt 5, siehe \ref{sem_eval_step5}) erzeugt wird. Die dafür notwendigen Informationen werden im TestResult-Objekt dementsprechend bei der Testausführung vermerkt. Ausgehend von dieser Basis führen diese Heuristiken im Allgemeinen dazu, dass bestimmte Methoden-Konvertierungsvarianten bei der weiteren Suche nach Kombinationen solcher (Schritt 2, , siehe \ref{sem_eval_step2}) nicht mehr oder bevorzugt verwendet werden.
\subsection{PREV\_PASSED: Beachtung der teilweise bestandenen Tests}
Es wird davon ausgegangen, dass es innerhalb der Testklassen Testmethoden gibt, die einzelne erwartete Methoden testen. Eine benötigte Komponente, die einen Teil dieser Tests besteht, verwendet für bestimmte Methoden scheinbar eher passende Methoden-Konvertierungsvarianten, als solche benötigten Komponenten, die keine dieser Tests bestehen.\\\\
Sofern sichergestellt ist, dass die benötigte Komponente aus einer einzigen Typ-Konvertierungsvariante erzeugt wurde und einen Teil der Tests besteht, sollte sie bei der Erzeugung benötigter Komponenten aus mehreren Typ-Konvertierungsvarianten bevorzugt verwendet werden.
\subsection{BL\_PM: Beachtung aufgerufener Pivot-Methode}
Es wird davon ausgegangen, dass es beim Aufruf von Methoden und deren Delegation an angebotene Komponenten zu Fehlern/Exceptions kommen kann. Eine Methoden-Konvertierungsvariante, die zu solchen Fehlern führt, ist offensichtlich unbrauchbar. Daher ist es sinnvoll, diese Methoden-Konvertierungsvariante bei der weiteren Suche zu ignorieren. Zu diesem Zweck wird beim Auftreten einer Exception bei der Delegation einer Methode eine spezielle Excpetion (SigMaGlueException) geworfen, die bei der Testdurchführung entsprechend ausgewertet werden kann.\\\\
Da in einer Testmethode jedoch mehrere erwartet Methoden aufgerufen werden können, besteht die Möglichkeit, dass das Ergebnis der zuerst aufgerufenen erwarteten Methoden aufgrund einer passenden Methoden-Konvertierungsvariante nicht direkt bei deren Aufruf zu einer Exception führt, sondern erst bei der Verwendung des Ergebnisses als Parameter des folgenden Aufrufs einer erwarteten Methode. In so einem Fall ist es nicht möglich zu erkennen, für welche der beiden Methoden tatsächlich eine unpassende Methoden-Konvertierungsvariante verwendet wird. Beim Auftreten einer Exception während des Aufrufs der ersten erwarteten Methode, ist jedoch davon auszugehen, dass für diesen Aufruf eine unpassende Methoden-Konvertierungsvariante verwendet wurde, weshalb diese bei der weiteren Suche ignoriert werden sollte.\\\\
Eine Pivot-Methode beschreibt dabei die zuerst aufgerufene erwartete Methode innerhalb einer Testmethode. Um eine Möglichkeit zu schaffen, den Aufruf dieser Pivot-Methode nach außen mitzuteilen, müssen die Testklassen erweitert werden. Hierzu steht das Interface PivotMethodTestInfo bereit.\\\\
Dieses Interface deklariert drei Methoden, die in der Testklasse spezifiziert werden müssen. Grundlegend ist der Mechanismus so angedacht, dass innerhalb der Testklasse ein Flag spezifiziert wird, welches durch die Methode reset() auf den Ausgangswert zurückgesetzt wird und durch die Methode markPivotMethodCallExecuted() auf einen anderen Wert umgesetzt wird. Der Aufruf der Methode pivotMethodCallExecuted() sollte true liefern, wenn dieses Flag nicht dem Ausgangswert übereinstimmt.\\\\
Innerhalb der Testmethode sollte dann vor zu Beginn immer die Methode reset() aufgerufen werden, da andernfalls die Testergebnisse verfälscht werden können. Zudem muss die Methode markPivotMethodCallExecuted() direkt nach dem Aufruf der Pivot-Method aufgerufen werden.\\\\
So kann bei der Testdurchführung festgestellt werden, ob die mögliche Exception vor oder nach dem Aufruf der Pivot-Methode erfolgte. Welche Methode beim Aufruf zu einer Exception geführt hat, wird innerhalb der SigMaGlueException überliefert.
\subsection{BL\_SM: Beachtung fehlgeschlagener Single-Method Tests}
Es wird davon ausgegangen, dass es innerhalb der Testklassen Testmethoden gibt, die auf eine ganz bestimmte erwartete Methode zugeschnitten sind (Single-Method Test). Das setzt unter anderem voraus, dass in dieser Testmethode von den erwarteten Methoden nur diese eine aufgerufen wird. \\\\
Weiterhin muss an der Testmethode eine Information zur Verfügung stehen, die eine Auskunft darüber gibt, welche Methode dort getestet wird. Zu diesem Zweck kann an der @QueryTypeTest-Annotation ein Parameter mit der Bezeichnung testedSingleMethod spezifiziert werden. Dort soll dementsprechend der Name der getesteten Methode angegeben werden. So kann bei der Testausführung evaluiert werden, ob eine bestimmte Methode von der getesteten benötigten Komponente semantisch nicht passt.\\\\
Da die konkrete Methode, deren Test fehlschlägt, bekannt ist, kann auch die verwendete Methoden-Konvertierungsvariante ermittelt werden. Diese Methoden-Konvertierungsvariante sollte bei der weitere Suche nicht mehr beachtet werden, da mit diesem Test sichergestellt wurde, dass sie nicht Teil einer passenden benötigten Komponente sein kann.

