\subsection{Type-Matcher Rating basierte Heuristiken}
\subsubsection{Ausgangspunkt}
Für ein erwarteten Interfaces konnten mehrere angebotene Interfaces gefunden werden, die eine strukturelle Übereinstimmung aufwiesen. Tabelle 1 zeigt die Anzahl der strukturell übereinstimmenden angebotenen Interfaces je erwartetes Interface.
\begin{table}[H]
\centering
\small
\singlespacing
			\begin{tabular}[c]{|>{\centering\arraybackslash}p{2cm}|>{\centering\arraybackslash}p{5cm}|}
			\hline
			\hline
				 \textbf{erwartetes Interface} & \textbf{Anzahl strukturell übereinstimmender angebotener Interfaces} \\
				\hline\hline
				TEI1 & 169 \\
				\hline
				TEI2 & 179\\
				\hline
				TEI3 & 187\\
				\hline
				TEI4 & 62\\
				\hline
				TEI5 & 60\\
				\hline
				TEI6 & 33\\
				\hline
				\hline
			\end{tabular} 
 \caption{Anzahl strukturell übereinstimmender angebotener Interfaces je erwartetes Interfaces}
 \label{tab:amountMatchedInterfaces}
\onehalfspacing
\end{table}
\noindent
Die \tabsrefs{tmr_start_tei1}{tmr_start_tei6_2} zeigen Vier-Felder-Tafeln für die Durchläufe des Explorationsalgorithmus für die Suche nach einer jeweils passenden benötigten Komponente der erwarteten Interfaces aus \tabref{amountMatchedInterfaces} ohne die Verwendung von Heuristiken. Dies stellt somit den Ausgangspunkt für die weitere Evaluation dar.
\begin{multicols}{3}
\vft{1}{$mk(169)$}{0}{1}{0}{Ausgangspunkt Test-System TMR für TEI1}{tmr_start_tei1}\columnbreak
\vft{1}{$mk(179)$}{0}{1}{0}{Ausgangspunkt Test-System TMR für TEI2}{tmr_start_tei2}\columnbreak
\vft{1}{$mk(187)$}{0}{1}{0}{Ausgangspunkt Test-System TMR für TEI3}{tmr_start_tei3}
\end{multicols}
\begin{multicols}{3}
\vft{1}{$mk(62)$}{0}{0}{0}{Ausgangspunkt Test-System TMR für TEI4 1. Durchlauf}{tmr_start_tei4_1}\columnbreak
\vft{1}{$mk(60)$}{0}{0}{0}{Ausgangspunkt Test-System TMR für TEI5 1. Durchlauf}{tmr_start_tei5_1}\columnbreak
\vft{1}{$mk(33)$}{0}{0}{0}{Ausgangspunkt Test-System TMR für TEI6 1. Durchlauf}{tmr_start_tei6_1}
\end{multicols}
\begin{multicols}{3}
\vft{2}{$mk(1891)$}{0}{1}{0}{Ausgangspunkt Test-System TMR für TEI4 2. Durchlauf}{tmr_start_tei4_2}\columnbreak
\vft{2}{$mk(1770)$}{0}{1}{0}{Ausgangspunkt Test-System TMR für TEI5 2. Durchlauf}{tmr_start_tei5_2}\columnbreak
\vft{2}{$mk(528)$}{0}{1}{0}{Ausgangspunkt Test-System TMR für TEI6 2. Durchlauf}{tmr_start_tei6_2}
\end{multicols}
\noindent
Für die Interfaces TEI4 - TEI6 werden zwei Durchläufe benötigt, da die semantischen Test nur von einer benötigten Komponente bestanden werden, die auch einer Kombination zweier Typ-Konvertierungsvarianten erzeugt wurde.\\\\
Die Typ-Matcher Rating basierten Heuristiken sollten zu einer Reduktion der Anzahl von erzeugten Kombinationen von Methoden-Konvertierungsvarianten, die die semantischen Tests nicht bestehen würden, führen (positiv und falsch).
\subsubsection{Ergebnisse TMR\_Quant}
Durch die Verwendung der Heuristik TMR\_Quant kann für die ersten 3 erwarteten Interfaces eine Besserung erzielt werden. Der Grund dafür ist, dass die benötigte Komponente, die letztendlich alle semantischen Tests besteht auf der Basis genau einer Typ-Konvertierungsvariante erzeugt wurde. Damit benötigt der Explorationsalgorithmus lediglich einen Durchlauf. TMR\_Quant sorgt dennoch dafür, dass die erzeugten Kombinationen von Typ-Konvertierungsvarianten im 2. Schritt reduziert werden, da solche, die ein quantitatives Type-Matcher Rating von < 100\% haben nicht in die Ergebnismenge des 2. Schrittes einfließen. Die unten aufgeführten Tafeln zeigen die Auswirkung auf die ersten drei erwarteten Interfaces (TEI1 - TEI3).
\begin{multicols}{3}
\vft{1}{$mk(29)$}{$mk(140)$}{1}{0}{TMR\_Quant Test-System TMR für TEI1}{tmr_quant_tei1}\columnbreak
\vft{1}{$mk(22)$}{$mk(157)$}{1}{0}{TMR\_Quant Test-System TMR für TEI2}{tmr_quant_tei2}\columnbreak
\vft{1}{$mk(24)$}{$mk(163)$}{1}{0}{TMR\_Quant Test-System TMR für TEI3}{tmr_quant_tei3}
\end{multicols}
\noindent
Für die anderen erwarteten Interfaces (TEI4 - TEI6) kann durch diese Heuristik höchstens für den ersten Durchlauf eine eine Verbesserung erzielen. Die unteren Tafeln zeigen, dass sich diese Verbesserung signifikant nur auf das erwartete Interface TEI4 auswirkt.
\begin{multicols}{3}
\vft{1}{$mk(30)$}{$mk(32)$}{0}{0}{TMR\_Quant Test-System TMR für TEI4}{tmr_quant_tei4}\columnbreak
\vft{1}{$mk(30)$}{0}{0}{0}{TMR\_Quant Test-System TMR für TEI5}{tmr_quant_tei5}\columnbreak
\vft{1}{$mk(31)$}{$mk(2)$}{0}{0}{TMR\_Quant Test-System TMR für TEI6}{tmr_quant_tei6}
\end{multicols}
\subsubsection{Ergebnisse TMR\_Qual}
Für die Heuristik TMR\_Qual gibt es drei Aspekte, deren Konfiguration zu unterschiedlichen Ergebnissen führen kann:
\begin{enumerate}
\item Die Wahl des Basiswertes der einzelnen Type-Matcher
\item Die Ermittlung des akkumulierten qualitativen Type-Matcher Ratings einer Typ-Konvertierungsvariante
\item Die Ermittlung des akkumulierten qualitativen Type-Matcher Ratings einer Methoden-Konvertierungsvariante
\end{enumerate}
\myparagraph{Auswahl der Basiswerte} 
Die Basiswerte wurden bei den Untersuchungen konstant gelassen. Die konkreten Basiswerte, die für die Untersuchungen verwendet wurden, sind der Tabelle 2 zu entnehmen.\\\\
Die Werte bilden meiner Meinung nach die Wertigkeit der einzelnen Type-Matcher in Hinblick auf die Typisierung innerhalb der Sprache Java ab. So ist der ExactTypeMatcher, der nur zwei identische Typen als übereinstimmend bewertet, mit dem niedrigsten Wert und damit der höchsten Qualität hinsichtlich TMR\_Qual zu konfigurieren. Gleich dahinter folgt der GenSpecTypeMatcher, der Typen als übereinstimmend bewertet, wenn sie innerhalb der Sprache auch miteinander substituiert werden können. An dritter Stelle kommt meiner Meinung nach der WrappedTypeMatcher, da dieser immerhin eine vollständige Übereinstimmung von Typen fordert (auch wenn ein Typen innerhalb eines anderes enthalten ist), während der StructuralTypeMatcher lediglich einen Teil der deklarierten Methoden für eine Übereinstimmung fordert.
\begin{table}[H]
\centering
\small
			\begin{tabular}[c]{|c|c|}
			\hline
			\hline
				 \textbf{Type-Matcher} & \textbf{Basiswert} \\
				\hline\hline
				ExactTypeMatcher & 100 \\
				\hline
				ExactTypeMatcher & 200\\
				\hline
				WrappedTypeMatcher & 300\\
				\hline
				StructuralTypeMatcher & 400\\
				\hline
				\hline
			\end{tabular} 
 \caption{Type-Matcher mit Basiswerten
}
 \label{tab_basevalues}
\end{table}
\noindent
\myparagraph{Auswahl des Akkumulationsverfahrens des Type-Matcher Ratings einer\\Typ-Konvertierungsvariante bzw. Methoden-Konvertierungsvariante}
Das Akkumulationsverfahren für das qualitative Type-Matcher Rating einer Typ-Konvertierungsvariante  $TMR_{TK}$ ist von dem Type-Matcher Rating der verwendeten Type-Matcher abhängig. Das Akkumulationsverfahren für das qualitative Type-Matcher Rating einer Methoden-Konvertierungsvariante  $TMR_{MK}$ ist von dem qualitativen Type-Matcher Rating der verwendeten Type-Matcher für den Rückgabe- und den Parametertypen der Methode abhängig abhängig. Somit kann das qualitative Type-Matcher Rating als Funktion von einer Typ- bzw. Methoden-Konvertierungsvariante $tmr_{Qual}(v)$ beschrieben werden.
Das Type-Matcher Rating der verwendeten Type-Matcher wird als Funktion $tmr_{Base}(m)$ beschrieben. Dabei stellt m den jeweiligen Type-Matcher dar. Die Funktion $tmr_{Base}(m)$ ist durch die Tabelle 2 definiert.\\\\
Für einen Menge von Type-Matcher $m_1, m_2, ..., m_i$, die zur Erzeugung einer Typ-Konvertierungsvariante bzw. Methoden-Konvertierungsvariante $v$ verwendet wurden, werden folgende Akkumulationsverfahren für das Type-Matcher Rating der Typ-Konvertierungsvariante bzw. Methoden-Konvertierungsvariante im weiteren Verlauf evaluiert:
\begin{enumerate}
\item Wahl des Durchschnitts
\begin{equation*}
tmr_{Qual}(v) = \frac{ \sum_{n=1}^{i} tmr_{Base}(m_n)}{i}
\end{equation*}
\item Wahl des Maximums
\begin{equation*}
tmr_{Qual}(v) = max(tmr_{Base}(m_1), ..., tmr_{Base}(m_i))
\end{equation*}
\item Wahl des Minimums
\begin{equation*}
tmr_{Qual}(v) = min(tmr_{Base}(m_1), ..., tmr_{Base}(m_i))
\end{equation*}
\item Wahl des Durchschnitts aus Minimum und Maximum
\begin{equation*}
tmr_{Qual}(v) = \frac{min(tmr_{Base}(m_1), ..., tmr_{Base}(m_i)) +  max(tmr_{Base}(m_1), ..., tmr_{Base}(m_i))}{2}
\end{equation*}

\end{enumerate}
\noindent
Die folgenden Abschnitte stellen eine Auswahl der Ergebnisse hinsichtlich der Kombinationen der oben genannten Akkumulationsverfahren dar. Die Ergebnisse von Kombinationen, deren Ergebnisse nicht dargestellt wurden, sind mit den Ergebnissen einer der dargestellten Kombinationen gleichzusetzen. An entsprechender Stelle wird darauf verwiesen.\\\\
An den Überschriften der folgenden Abschnitte ist abzulesen, welche Akkumulationsverfahren miteinander kombiniert wurden. Dabei haben die Überschriften die Form ``Typ: T Methoden: M'' wobei für ``T'' und ``M'' die Nummern der oben genannten Akkumulationsverfahren eingesetzt werden.
\myparagraph{Typ: 1 Methoden: 2}\label{tmrquant_1-2}
\begin{multicols}{3}
\vft{1}{$mk(48)$}{$mk(121)$}{1}{0}{TMR\_Qual Test-System TMR für TEI1 mit 1-2}{tmr_qual_2_2_tei1}\columnbreak

\vft{1}{$mk(47)$}{$mk(132)$}{1}{0}{TMR\_Qual Test-System TMR für TEI2 mit 1-2}{tmr_qual_2_2_tei2}\columnbreak
\vft{1}{$mk(46)$}{$mk(141)$}{1}{0}{TMR\_Qual Test-System TMR für TEI3 mit 1-2}{tmr_qual_2_2_tei3}
\end{multicols}

\begin{multicols}{3}
\vft{1}{$mk(62)$}{0}{0}{0}{TMR\_Qual Test-System TMR für TEI4 mit 1-2 1. Durchlauf}{tmr_qual_2_2_tei4_1}\columnbreak
\vft{1}{$mk(60)$}{0}{0}{0}{TMR\_Qual Test-System TMR für TEI5 mit 1-2 1. Durchlauf}{tmr_qual_2_2_tei5_1}\columnbreak
\vft{1}{$mk(33)$}{0}{1}{0}{TMR\_Qual Test-System TMR für TEI6 mit 1-2 1. Durchlauf}{tmr_qual_2_2_tei6_1}
\end{multicols}
\newpage
\begin{multicols}{3}
\vft{2}{$mk(1)$}{$mk(1890)$}{1}{0}{TMR\_Qual Test-System TMR für TEI4 mit 1-2 2. Durchlauf}{tmr_qual_2_2_tei4_2}\columnbreak
\vft{2}{$mk(1)$}{$mk(1769)$}{1}{0}{TMR\_Qual Test-System TMR für TEI5 mit 1-2 2. Durchlauf}{tmr_qual_2_2_tei5_2}\columnbreak
\vft{2}{$mk(1)$}{$mk(527)$}{1}{0}{TMR\_Qual Test-System TMR für TEI6 mit 1-2 2. Durchlauf}{tmr_qual_2_2_tei6_2}
\end{multicols}


\myparagraph{Typ: 3 Methoden: 2}\label{tmrquant_3-2}
\begin{multicols}{3}
\vft{1}{$mk(49)$}{$mk(120)$}{1}{0}{TMR\_Qual Test-System TMR für TEI1 mit 3-2}{tmr_qual_3_2_tei1}\columnbreak
\vft{1}{$mk(49)$}{$mk(130)$}{1}{0}{TMR\_Qual Test-System TMR für TEI2 mit 3-2}{tmr_qual_3_2_tei2}\columnbreak
\vft{1}{$mk(48)$}{$mk(139)$}{1}{0}{TMR\_Qual Test-System TMR für TEI3 mit 3-2}{tmr_qual_3_2_tei3}
\end{multicols}


\begin{multicols}{3}
\vft{1}{$mk(62)$}{0}{0}{0}{TMR\_Qual Test-System TMR für TEI4 mit 3-2 1. Durchlauf}{tmr_qual_3_2_tei4_1}\columnbreak
\vft{1}{$mk(60)$}{0}{0}{0}{TMR\_Qual Test-System TMR für TEI5 mit 3-2 1. Durchlauf}{tmr_qual_3_2_tei5_1}\columnbreak
\vft{1}{$mk(33)$}{0}{1}{0}{TMR\_Qual Test-System TMR für TEI6 mit 3-2 1. Durchlauf}{tmr_qual_3_2_tei6_1}
\end{multicols}

\newpage
\begin{multicols}{3}
\vft{2}{$mk(1)$}{$mk(1890)$}{1}{0}{TMR\_Qual Test-System TMR für TEI4 mit 3-2 2. Durchlauf}{tmr_qual_3_2_tei4_2}\columnbreak
\vft{2}{$mk(1)$}{$mk(1769)$}{1}{0}{TMR\_Qual Test-System TMR für TEI5 mit 3-2 2. Durchlauf}{tmr_qual_3_2_tei5_2}\columnbreak
\vft{2}{$mk(1)$}{$mk(527)$}{1}{0}{TMR\_Qual Test-System TMR für TEI6 mit 3-2 2. Durchlauf}{tmr_qual_3_2_tei6_2}
\end{multicols}

\myparagraph{Typ: 4 Methoden: 3}\label{tmrquant_4-3}
\begin{multicols}{3}
\vft{1}{$mk(52)$}{$mk(117)$}{1}{0}{TMR\_Qual Test-System TMR für TEI1 mit 4-3}{tmr_qual_4_3_tei1}\columnbreak
\vft{1}{$mk(62)$}{$mk(117)$}{1}{0}{TMR\_Qual Test-System TMR für TEI2 mit 4-3}{tmr_qual_4_3_tei2}\columnbreak
\vft{1}{$mk(62)$}{$mk(125)$}{1}{0}{TMR\_Qual Test-System TMR für TEI3 mit 4-3}{tmr_qual_4_3_tei3}
\end{multicols}

\begin{multicols}{3}
\vft{1}{$mk(62)$}{0}{0}{0}{TMR\_Qual Test-System TMR für TEI4 mit 4-3 1. Durchlauf}{tmr_qual_4_3_tei4_1}\columnbreak
\vft{1}{$mk(60)$}{0}{0}{0}{TMR\_Qual Test-System TMR für TEI5 mit 4-3 1. Durchlauf}{tmr_qual_4_3_tei5_1}\columnbreak
\vft{1}{$mk(33)$}{0}{1}{0}{TMR\_Qual Test-System TMR für TEI6 mit 4-3 1. Durchlauf}{tmr_qual_4_3_tei6_1}
\end{multicols}
\newpage
\begin{multicols}{3}
\vft{2}{$mk(1891)$}{0}{1}{0}{TMR\_Qual Test-System TMR für TEI4 mit 4-3 2. Durchlauf}{tmr_qual_4_3_tei4_2}\columnbreak
\vft{2}{$mk(1770)$}{0}{1}{0}{TMR\_Qual Test-System TMR für TEI5 mit 4-3 2. Durchlauf}{tmr_qual_4_3_tei5_2}\columnbreak
\vft{2}{$mk(528)$}{0}{1}{0}{TMR\_Qual Test-System TMR für TEI6 mit 4-3 2. Durchlauf}{tmr_qual_4_3_tei6_2}
\end{multicols}
\noindent
Die \tabref{akkuverfahren} zeigt durch die Markierung mit einem ``x'', welche Kombinationen der oben genannten Akkumulationsverfahren hinsichtlich der Testergebnisse mit denen gleichzusetzen sind, die oben ausführlich aufgeführt wurden. Die Kombinationen werden in der Tabelle ähnlich wie in den vorherigen Überschriften beschrieben. Die Notation ``1-4'' beschreibt die Kombination des 1. Akkumulationsverfahrens für die Typ-Konvertierungsvarianten und den 4. Akkumulationsverfahrens für die Methoden-Konvertierungsvarianten.
\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}[c]{|c|c|c|c|}
\hline\hline
\textbf{Kombination} & \textbf{1-2} & \textbf{3-2} & \textbf{4-3} \\
\hline
1-1 & x& & \\
\hline
1-3 & & & x\\
\hline
1-4 & x& & \\
\hline
2-1 & x& & \\
\hline
2-2 & x& & \\
\hline
2-3 & & &x \\
\hline
2-4 & x& & \\
\hline
3-1 & &x & \\
\hline
3-3 & & & x\\
\hline
3-4 & &x & \\
\hline
4-1 & x& & \\
\hline
4-2 & x& & \\
\hline
4-4 & x& & \\
\hline\hline
\end{tabular}
\caption{Kombinationen von Akkumulationsverfahren mit gleichen Ergebnissen}
\label{tab:akkuverfahren}
\end{table}

Aus diesen Ergebnissen lässt sich folgendes ableiten:
\begin{enumerate}
\item Das Akkumulationsverfahren Nummer 3. (Minimum) führt sowohl für die Typ- und Methoden-Konvertierungsvarianten zu schlechteren Ergebnissen als die anderen drei Akkumulationsverfahren. Es sollte daher für die Heuristik TMR\_Quant nicht verwendet werden.
\item Die Ergebnisse von 1-2 und 3-2 unterscheiden sich nur geringfügig, obwohl bei 3-2 das Akkumulationsverfahren Nummer 3. zum Einsatz kam. Dies konnte auch bei anderen Kombinationen festgestellt werden, bei denen das 3. Akkumulationsverfahren für die Akkumulation des Type-Matcher Ratings der Typ-Konvertierungsvariante verwendet wurde. Das lässt vermuten, dass die Beachtung des Type-Matcher Ratings einer ganzen Typ-Konvertierungsvariante weitgehend unerheblich für die Heuristik TMR\_Quant ist, wenn das Type-Matcher Rating je Methoden-Konvertierungsvarianten über ein entsprechend gutes Akkumulationsverfahren ermittelt wurde. Dies ist jedoch darauf zurückzuführen, dass das Type-Matcher Rating je Methoden-Konvertierungsvariante die Parameter für die Ermittlung des Type-Matcher Ratings einer Typ-Konvertierungsvariante darstellen.
\item An den Ergebnissen zu den erwarteten Interfaces TEI4-TEI6 ist zu erkennen, dass die Heuristik TMR\_Quant keinen Einfluss auf den 1. Durchlauf hat. Daraus kann geschlussfolgert werden, dass die Heuristik nur in dem Durchlauf einen Gewinn bringt, in dem auch eine passende benötigte Komponente gefunden werden kann. 
\end{enumerate}
Aufgrund der Ergebnisse stehen für die weitere Verwendung der Heuristik TMR\_Qual mehrere Kombinationen von Akkumulationsverfahren zur Auswahl. Die Entscheidung fällt aufgrund der etwas geringeren Komplexität auf die Kombination 1-2. 

\myparagraph{TMR\_Quant und TMR\_Qual in Kombination}
Bei der Kombination der beiden Heuristiken TMR\_Quant und TMR\_Qual ist vor allem für die erwarteten Interfaces TEI4-TEI6 eine weitere Verbesserung zu erwarten. Der Grund dafür ist, dass die Heuristik TMR\_Qual keinen Einfluss auf den ersten Durchlauf des Explorationsalgorithmus für diese erwarteten Interfaces hat, die Heuristik TMR\_Quant hingegen schon. Die \tabsrefs{tmr_quant+qual:tei1}{tmr_quant+qual:tei6_2} zeigen wiederum die bekannten Vier-Felder-Tafeln für den jeweiligen Durchlauf und dem jeweiligen erwarteten Interface.
\begin{multicols}{3}
\vft{1}{$mk(2)$}{$mk(167)$}{1}{0}{TMR\_Quant + TMR\_Qual Test-System TMR für TEI1}{tmr_quant+qual:tei1}\columnbreak
\vft{1}{$mk(2)$}{$mk(177)$}{1}{0}{TMR\_Quant + TMR\_Qual Test-System TMR für TEI2}{tmr_quant+qual:tei2}\columnbreak
\vft{1}{$mk(1)$}{$mk(186)$}{1}{0}{TMR\_Quant + TMR\_Qual Test-System TMR für TEI3}{tmr_quant+qual:tei3}
\end{multicols}
\newpage
\begin{multicols}{3}
\vft{1}{$mk(30)$}{$mk(32)$}{0}{0}{TMR\_Quant + TMR\_Qual Test-System TMR für TEI4 1. Durchlauf}{tmr_quant+qual:tei4_1}\columnbreak
\vft{1}{$mk(60)$}{0}{0}{0}{TMR\_Quant + TMR\_Qual Test-System TMR für TEI5 1. Durchlauf}{tmr_quant+qual:te5_1}\columnbreak
\vft{1}{$mk(31)$}{$mk(2)$}{0}{0}{TMR\_Quant + TMR\_Qual Test-System TMR für TEI6 1. Durchlauf}{tmr_quant+qual:tei6_1}
\end{multicols}

\begin{multicols}{3}
\vft{1}{$mk(1)$}{$mk(1890)$}{1}{0}{TMR\_Quant + TMR\_Qual Test-System TMR für TEI4 2. Durchlauf}{tmr_quant+qual:tei4_2}\columnbreak
\vft{1}{$mk(1)$}{$mk(1769)$}{1}{0}{TMR\_Quant + TMR\_Qual Test-System TMR für TEI5 2. Durchlauf}{tmr_quant+qual:te5_2}\columnbreak
\vft{1}{$mk(1)$}{$mk(527)$}{1}{0}{TMR\_Quant + TMR\_Qual Test-System TMR für TEI6 2. Durchlauf}{tmr_quant+qual:tei6_2}
\end{multicols}

\noindent
Wie man diesen Ergebnissen zu erkennen ist, wird der Explorationsalgorithmus für eine Suche nach einer passenden benötigten Komponente für TEI1 und TEI2 lediglich für zwei angebotene Interfaces bzw. Typ-Konvertierungsvarianten durchlaufen. In Bezug auf TEI3 ist es sogar nur noch eine Typ-Konvertierungsvariante. Für diese erwarteten Interfaces erfüllen die Heuristiken die Erwartungen.\\\\
Bei der Betrachtung der Ergebnisse für die erwarteten Interfaces TEI4-TEI6 zeigt sich gut, wie sich die beiden Heuristiken gegenseitig ergänzen. So wirkt die Heuritik TMR\_Quant grundsätzlich nur auf den ersten Durchlauf des Explorationsalgorithmus aus. Die Heuristik TMR\_Qual hingegen erweist ihre Stärke erst in dem Durchlauf, in dem auch eine passende benötigte Komponente gefunden wird. Die Evaluationsergebnisse bestätigen also auch hier die Annahmen.\\\\
Im Allgemeinen kann festgehalten werden, dass die passenden benötigten Komponenten trotz der Kombination der beiden Heuristiken gefunden werden konnten. Die Reduktion der notwendigen Durchläufe des Explorationsalgorithmus ist jedoch hauptsächlich auf die Heuristik TMR\_Qual zurückzuführen. 


