

\newglossaryentry{komponente}
{
    name=Komponente,
    description={Eine Komponente beschreibt in der Softwarearchitektur im Allgemeinen ein Teil eines Softwaresystems. Die Definition dieses Begriffs wird in speziellen Frameworks weiter spezifiziert. Bezogen auf das in der Arbeit verwendete EJB-Framework, werden bspw. die Beans als Komponenten betrachtet (vgl. \cite{ejbspec}).
}
}
\newglossaryentry{artefakt}
{
    name=Artefakt,
    description={Ein Artefakt beschreibt in der Software-Entwicklung die Spezifikation einer physischen Informationseinheit als Ergebnis des Software-Entwicklungsprozesses oder dem Deployment bzw. der Ausf端hrung eines Systems. In der UML Spezifikation 2.1.2 \cite{uml} werden u.a. folgende konkrete Beispiele f端r Artefakte genannt:
    \begin{itemize}
    \item Dateien in denen Source Code enthalten ist
    \item Skripte
    \item Datenbanktabellen    
    \end{itemize}
    \noindent
    Im Kontext dieser Arbeit sind insbesondere die Dateien, in denen Source Code enthalten ist, allgemein als Artefakt bezeichnet.
}
}


\newglossaryentry{Engine}
{
    name=Engine,
    description={Eine Engine beschreibt eine Software oder einen Teil einer Software, der f端r eine spezifische Aufgabe verantwortlich ist (vgl. \cite{pcmag}). Die Aufgabe, die die in der Arbeit beschriebenen Source Engines erf端llen, wird in Abschnitt \ref{sec_tdcs} beschrieben.}
}

\newglossaryentry{jndi}
{
    name=JNDI,
    description={}
}


\newglossaryentry{injection}
{
    name=Injection,
    description={}
}


\newglossaryentry{proxy}
{
    name=Proxy,
    description={}
}