\section{Heiß-System}\label{sec_hotsystem}
Im Heiß-System werden, wie beschrieben, die 889 \emph{provided Typen} verwendet, für die jeweils mindestens eine Implementierung bereitgestellt wurde. Die \emph{provided Typen}, die im Test-System ergänzt wurde, befinden sich nicht im Heiß-System.
\\\\
Für die Evaluation im Test-System werden insgesamt 4 \emph{required Typen} verwendet. Drei dieser \emph{required Typen} wurden ebenfalls im zur Evaluation im Test-System verwendet. Die Deklaration der \emph{required Typen} ist im Anhang \ref{xyz} zu finden.  
\\\\
Die Java-Interfaces, die sich aus dieser Deklaration ableiten lassen, die dazugehörigen Implementierungen der \emph{provided Typen} und die vordefinierten Testfälle sind in Anhang \ref{abc} zu finden.
%\\\\
In \tabref{eIMainShort} sind die Namen der \emph{required Typen} zusammen mit jeweils einem Kürzel aufgeführt. Die Kürzel dienen im weiteren Verlauf der Identifizierung der \emph{required Typen}.
\begin{table}[h!]
\centering
\small
\begin{tabular}{|l|c|}
\hline
\hline
\centering\textbf{required Typ} & \textbf{Kürzel} \\
\hline
\hline
ElerFTFoerderprogrammeProvider & TEI1\\
\hline
FoerderprogrammeProvider & TEI2\\
\hline
MinimalFoerderprogrammeProvider & TEI3\\
\hline
KOFGPCProvider & TEI4\\
\hline
\hline
\end{tabular}
\caption{Kürzel der required Typen für die Evaluation im Heiß-System}
 \label{tab:eIMainShort}
\end{table}
\noindent
%Neben den in Abschnitt \ref{sec_matcher} und \ref{sec_proxies} beschriebenen Matcher und Proxy-Generatoren wird im Heiß-System ein zusätzlicher Matcher sowie ein darauf basierender Generator für Proxies benötigt.
%\\\\
%Der Grund dafür ist, dass im Heiß-System zur Laufzeit Objekte existieren, die über bestimmte Zeichenketten oder numerische Werte eindeutig identifiziert werden. Die Typen solcher Objekte werden im Heiß-System als Domain-Values bezeichnet.
%\\\\
%Die Semantik dieser Domain-Values soll bei der Suche nach einem passenden Proxy zu einem \emph{required Typ} nicht untergraben werden. 


\subsection{Ausgangspunkt}
Für ein \emph{reqiured Typ} können mehrere \emph{provided Typen} gefunden werden, die eine strukturelle Übereinstimmung aufwiesen. \tabref{amountMatchedInterfacesHot} zeigt die Anzahl der strukturell übereinstimmenden \emph{provided Typen} je \emph{reqiured Typ}. Diese kommen einzeln oder in Kombination für die semantische Evaluation in Frage.
\begin{table}[H]
\centering
\small
\singlespacing
			\begin{tabular}[c]{|>{\centering\arraybackslash}p{2cm}|>{\centering\arraybackslash}p{5cm}|}
			\hline
			\hline
				 \textbf{required Interface} & \textbf{Anzahl strukturell übereinstimmender provided Interfaces} \\
				\hline\hline
				TEI1 & 221 \\
				\hline
				TEI2 & 272\\
				\hline
				TEI3 & 268 \\
				\hline
				TEI4 & 348 \\
				\hline
				\hline
			\end{tabular} 
 \caption{Anzahl strukturell übereinstimmender provided Typen je required Typ im Heiß-System}
 \label{tab:amountMatchedInterfacesHot}
\onehalfspacing
\end{table}
\noindent
Die \tabsrefs{hs_start_tei1}{hs_start_tei4_2} zeigen die Vier-Felder-Tafeln, in denen die Ergebnisse der benötigten Iterationen innerhalb des Explorationsalgorithmus für jeden der \emph{required Typen} aus \tabref{amountMatchedInterfacesHot}. Dabei wurden keine Heuristiken verwendet. Somit stellt dies den Ausgangspunkt für die weitere Evaluation im Heiß-System dar.
\begin{multicols}{3}
\vft{1}{$p(44)-1$}{0}{1}{0}{Ausgangspunkt im Heiß-System für TEI1}{hs_start_tei1}\columnbreak
\vft{1}{$p(30)-1$}{0}{1}{0}{Ausgangspunkt im Heiß-System für TEI2}{hs_start_tei2}\columnbreak
\vft{1}{$p(30)-1$}{0}{1}{0}{Ausgangspunkt im Heiß-System für TEI3}{hs_start_tei3}
\end{multicols}
\begin{multicols}{2}
\vft{1}{$p(50)-1$}{0}{1}{0}{Ausgangspunkt im Heiß-System für TEI4 \\1. Durchlauf}{hs_start_tei4_1}\columnbreak
\vft{2}{$p(7714)-1$}{0}{1}{0}{Ausgangspunkt im Heiß-System für TEI4 \\2. Durchlauf}{hs_start_tei4_2}\columnbreak
\end{multicols}
Für den \emph{required Typen} \emph{TEI4} werden zwei Durchläufe benötigt, da die semantischen Test nur von einem Proxy bestanden werden, der aus einer Kombination zweier \emph{provided Typen} erzeugt wurde.

\input{test_pttf}
\input{test_blnmc}